【逃犯條例】被指背叛中大精神 梁美芬反駁：中大是中國人的大學

立法會今天（26）討論由經民聯議員張華峰提出的休會辯論議案，主題為解決當前社會撕裂。期間有多名泛民議員借機批評建制派議員撐政府修例。經民聯梁美芬兩度與泛民議員駁火，先是不滿公民黨法律界議員郭榮鏗以「奴隸和主子」形容梁美芬與政府關係，梁美芬指郭榮鏗言論冒犯，郭拒收回言論，最終被逐出會議廳。

其後民主派區諾軒再向梁美芬「開火」，指梁美芬背叛中大學生會精神，梁再度開腔還擊，稱中文大學是中國人的大學，「任何違反國家利益的事都違背中大精神。」

梁美芬：「我係聯合，唔係新亞！」

立法會下午討論由經張華峰提出的休會辯論議案。郭榮鏗發言時以「奴隸和主子」形容經民聯梁美芬和政府關係，又以「奴才」形容建制派議員，言論引起梁美芬不滿。

立法會主席梁君彥一度暫停會議，並裁定郭榮鏗言論具冒犯性，但郭榮鏗拒絕收回言論，結果被逐出會議廳。郭榮鏗離開時，在走廊與梁美芬狭路相逢，梁上前向郭榮鏗道：「我是中國人，不可以被這樣侮辱。」郭榮鏗亦不甘示弱，認為自己形容恰當，「是便宜咗佢哋。」

其後立法會恢復休會辯論，中文大學政治與行政學系畢業的區諾軒在會上向梁美芬表示，若對方真的愛國，應三思是否支持政府強推《逃犯條例》修訂，區諾軒引用中大學生會的會歌歌詞「承擔着整個民族的光輝」，指曾任中大聯合書院學生會會長的梁美芬背叛中大學生會的精神。

梁美芬不滿其言論，認為「背叛」字眼冒犯性，反駁指泛民的所為才是背叛國家民族的利益，「我們是中國人，中文大學因為我們是中國人才叫中文大學。」又着對方回去熟讀中文大學的歷史，「你無資格講這件事。」梁美芬又激動反斥區「你都不知道是否有做過中大學生會！」

其後梁美芬繼續在座位上反駁區諾軒，但被「熄咪」，負責主持會議的代主席李慧琼要求梁美芬停止發言，又著區諾軒繼續發言。區諾軒呼籲梁美芬重拾中文大學的精神，「新亞書院講乜嘢？唐君毅講乜嘢？花果飄零的民族主義呀！」

梁美芬馬上提出規程問題，澄清指「我是聯合書院的，不是新亞。」又再強調中文大學是中國人的大學，香港是中國的一部份，任何違反國家利益的事都違背中大精神。惟李慧琼再次著梁美芬停止發言。

聯合組媽最盡責

下！？

有個中字就係中國人既？

有冇下聯

中大原來咁紅底？

出賣香港有辦法

駁唔到
Chinese University of Hong Kong

佢係咪已經俾林奠迫到傻左

中文阿🤔

:中大仔 : 鬼佬

中大仔：I study at the Chinese University of Hong Kong
鬼佬：so are you Chinese?
中大仔：No. I come from hk
鬼佬：but you study at the Chinese University
中大仔： I go to school by bus

香港支那人大學

中大：企開啲啦屌你老母

只有跟主子關係密切
才有資格自稱「奴才」

中大所有創校書院，不論係崇基、新亞定聯合都係避共來港，佢地既中國係邊個國？聯合校歌教人「明德自馨，新民存誠」，冇教人「保皇至精，奶共投誠」。

港大一定係香港人既大學啦
城大係城市人既大學
浸大係浸信會既大學

中大堆書院都係逃避共產黨落黎英屬香港🤔

十之九十個議員唔識咁講, 又唔會咁講呢D咁精景既野.......

同時，香港中文大學的組成書院和創立人都是中華民國政府遷台時，大陸地區易幟後流亡香港的著名學者、大儒和教會大學、私立大學。由於是來自清末和中華民國時期的中國大陸，因此校名含有的「Chinese」體現了中大的特色。

係就係中國，不過係中華民國

含吹瀨啜有方法

中國大學?

UC學生會幾時出聯署屌柒呢條八婆

屌你老母個仆街臭閪鼠王芬幾時死中大創校係中華民國時期關中共撚事

話時話岩岩係Google睇見到咁既Result

錢穆就係被共產黨逼落蒞開學校囉

Chinese China唔識分？

聯合校歌：「浩浩青天，昭昭白日。 」

Chinese U

幫佢宣傳下，中間派肯定對依啲說辭好反感

CU學生同佢割蓆

屌你老母中大香港反共中樞之一黎
叫條八婆試下單拖入黎山城行個圈
睇下D學生會唔會熱烈歡迎佢

不愧係禮義廉既幹部

中國人大學

真係駁唔到了

港大係香港人大學 姐係提倡港獨

又青天又白日
梁美芬反了

True

香港民族論又真係港大岀

香港大學係香港人大學
城市大學係城市人大學
嶺南大學係廣東人大學

答完 No. I come from hk 之後轉話題拎番對話既主導權
最低限度都要講得出中大既 Chinese 係代表 Language 唔係 China
順手拖埋有用chinese既地方落水
中大仔幾時變左鵪鶉仔人地問一句就答一句

問過新亞書院創辦人未

錢係新亞既

創校三書院中，
以反共態度排名
係新亞、崇基、聯合
新亞、崇基係理念、信仰上同共產主義難以並立
但新亞元老有更多反共文章

聯合係私立大學避難來港
但即使在當年，在理念上都唔算抗共

其實避難咪又係避共產黨
Btw 隻老鼠係當年聯合學生會既

仆街中大呢幾年又真係行奶共路線

講到新亞唔係中大一部分咁
好啦分化中大！

咁poly呢

中大可以係中文、中國人
但唔係中共囉
中國=\=中共

Btw我真係畀屋企人啲廢中廢老朋友標籤
話港大學生專出來搞事

為中國而立

中你老母

畀人話一話奴才 就發哂癲 觸動佢條神經定對號入座呀

香港中文大學， 唔係叫中國人大學， 條八婆唔識中文就死遠啲。

香港只有一U

佢知唔知中大嘅創校歷史
本身係基督教教會背竟，仲要勾結外國勢力架喎
總要同民國政府有關係
同埋南下避共禍先嚟香港
點樣同共產黨嘅中國有關連......

屌你行遠d啦影衰中大

中國人 =/= 支那人

人地民國時代學者, 個個有風骨, 唔係d 咩野孔慶東之流

Wtffffffffff?????

仲要當年聯合書院嘅特色係推行英式文化......
大學董事長係中華民國國民政府陸軍總司令、中華民國政府國防部部長及中華民國政府行政院院長

好彩無入中大

利申入唔到

不如改名中國大學好唔好

中文大學定中国大學搞清楚個名未

波波: "..."

1989年的梁美芬

自己仔女入唔到酸你啫

“林鄭都係港大”

中大歷史都唔撚識 根本就係反共學者落到黎香港成立既學校

唔話你係狗奴才咪算俾面

所以幾時都話CU一定係吾城

我想反好多下白眼

uc連院歌都講青天白日喎
係就係中國學校，之但係係指以前既中華民國咁囉
根本創校三間書院都係避中共國走難去香港

不過講開，uc真係三間入面最撚垃圾個檔

UC摺埋！！！

屌你老母好重口味

因為聯合無恥！

林鄭亂港

我屌你老母呀整臭曬中大個名

聯合舊生路過...

你用同代表中大仔同鬼佬但係你對話都冇用到

中東都係中國嘅
巴林、埃及、伊朗、伊拉克、以色列、約旦、科威特、黎巴嫩、阿曼、卡達、沙烏地、敘利亞、阿聯和葉門、巴勒斯坦、馬格里布國家（阿爾及利亞、利比亞、摩洛哥、突尼西亞），以及蘇丹、茅利塔尼亞同索馬利亞
以上地方全部都係中國嘅

你估鼠王芬睇番以前自己會唔會有一絲無地自容

人地講緊中華民國，佢叫緊中大人反攻大陸呀

要講中國既 都會係台灣中華民國
幾時淪到共產黨 係咪grad左太耐唔記得校史

含吹奶共有方法

I go to school by bus 呢句笑死

中大上上落落的確要坐校巴 仲要係支那製自煮研發 識自燃

UC的確係奶共狗比人多

光閪聯合人呀屌

唔緊要啦，起碼我地今年有2枝本土莊撼莊
其他u去咗邊？

好撚重口味

唔話你係狗 話你奴隸咪算厚道囉
你睇下班黑警

我同過啲Exchange student講
The Chinese University of Hong Kong入面嘅Chinese係指Chinese Language
而唔係Chinese People
佢地真係以為CUHK係中國人大學

中大=China's University?

中大可以順理成章轉型

學生會都冇 收左皮喇

老鼠芬簡直係中大之恥

點解佢當年會做到P